關於購買保險

小弟打算購買保險但唔知邊種保險適合自己，同埋唔知邊間保險公司比較好，想睇下大家嘅建議（Ps.小弟今年20）

主要 人壽 危疾 住院
頭2個有保額要計清自己需要的保額
住院就揀 住邊個級別的房
普通 半私家 私家

Budget預自己7-10％月薪 最fit

我只想提一句
買保險既總數唔好買超過人工既10%

想請問保泰尼間保險公司信得過嗎？

買大公司較好，細公司有機會清盤改名

食屎喇屌你老母
單又貴過其他公司
買宏乜都唔撚再買你呢間閪野
份份單都貴過人
計埋咩鳩紅利定回報又少過人比狗屌

醫療 (公司有無）？
危疾
呢兩樣有起事上黎都唔洗搞到屋企人

買咗，見幾平又可以隨時cut就試下
暫時冇乜問題
有次收到email話可以約CEO傾計

想買醫療 包手術住院
諗緊買唔買埋包門診嗰part 但會貴好多
平時睇私家門診係咪自己出好過

Agent唔幫你搞入院？好多plan入到院都會包埋。
私家門診都唔平，包埋門診貴幾多先？

純粹個人建議:
1. 香港而家無任何一間保險公司係好
2. 買一份有限期供款(有人覺得供終身好，我就覺得供到退休前就好)嘅終身性儲蓄人壽，只要一直供張單，唔退保，你家人終身都有個保證
3. 買一份醫療 (BOWTIE 最平)
4. 唔好買任何投資相連壽險
5. 出保單後，記得睇清楚保單條款
6. 建議書內非保證部份，其實可以不理 (絕大多數都唔會做到非保證部份)

利申: 曾經喺保險業做過一段時間 (AGENT同文職都有做過)

如果你唔係藥煲嘅話 我係你就唔會額外買多份包門診啦

其實保險買少少就夠
D $拎黎投資好過
e+買既保險只佔自己人工既3-4%
買左AIA
試過住院但無做手術都拎返9成
但要自己比幾千蚊都好心痛

建議去旅行買旅遊保

從來冇買

儲蓄都不錯，因為買股都輸

咁後生買醫療保就夠啦 其他唔洗買

純醫保夠做

旅遊保無撚得輸，claim過就知重要

假如無買仲痛，我細個做手術claim 8成

AIA 都食屎，咁睇黎得中資/細行先岩你
Overall宏乜仲垃圾

咁有需要claim返嘅時候當然笑騎騎啦
但冇事無干就每個月好似倒$落鹹水海咁

撚知自己有無事咩，
反正病起上黎我買咗保險住私家
同埋又唔係貴，幾百蚊咋嘛

aia 咪中資囉 仲話做agent 幫你買單個個真係慘

你咁熟路，想知邊間好

另外想問樣野
前 2年買左保險 有意外 危疾
本身年繳 13100
上一年加到 13800
下年話加到 15100
係到話抗通脹乜乜柒柒

實情係點撚樣

AXA

覺得最重要買意外同醫療，其他就睇自己需要

人壽就每個人唔同，單身唔太需要，除非出事想留筆錢比老豆老母

冇聽過bowtie要睇指定醫生
試過claim，買個陣送咗幾千蚊話claim個陣有用，跟著計計吓又真係claim得足
同claim個陣都有個人幫手跟，又快

Bowtie我都唔太清楚
咁係即係覺得有事直接去私院 入院就有得claim? 唔使咩轉介？

同埋住院比錢個到係一定要自己比左錢先？想問醫院個邊有冇得hold住條數
唔該巴打

唯一建議：
唔好買任何有儲蓄/紅利/投資成份嘅保險
唔好買任何有儲蓄/紅利/投資成份嘅保險
唔好買任何有儲蓄/紅利/投資成份嘅保險

有冇醫療？如果有的話，醫療係會隨住你年紀加價，如果冇，醫療都好重要，經濟上ok就補翻份。
同埋你可以選擇唔抗通脹，同agent講翻

每個月幾百蚊
小數怕長計
因為醫療保真係比完就無
好似發左場夢咁

你無啦啦走入私家係唔會有人理你
一定要有轉介信先可以住私家醫，但攞轉介信個次嘅門診都有得claim
出院要自己俾住先，跟著再上網claim返，會有人幫你跟，兩三日啲錢就入哂返去戶口

之前有巴打話唔洗買保險，買債券可以了

樓主咁後生買份醫保都ok, 我建議買反D大公司, 保障都好D, 我係買保柏, 每個月都係比幾百蚊

視乎自己能力啦，我月供2000$ 宏X 危疾 住院 意外 人壽都有啲，之前試過急性腸胃炎，個agent帶我去睇完個醫生，兩個都係我入院照腸胃鏡嘅時候走嚟幫手，最後埋單4萬幾。1星期後就出票（雖然我都覺得慢），最後claim嘅錢仲多過我比出嚟嘅錢

請問割包皮有無得claim ?

bowtie新野

啲plan同股務如何？ 我見幾簡單咁

20歲買好平 建議危疾 醫保 夠做

20歲黎講，首先處理左危疾同醫療會係最好
危疾就視乎個人嘅保額需要去做調整
醫療可以參考各大公司唔同嘅計劃，不過我都會建議向保險公司買會好d ，始終有個人專門幫你處理好d野，會跟得足d同快d

幾個後生仔搞嘅，無AGENT 由投保到CLAIMS都係網上自己搞掂，優點係平，缺點係無得買附加保障。 我都打算轉過去，不過要等明年先轉得 。

同意
買3-5年生活費同等保額嘅危疾
一份10-20年生活費同等保額嘅人壽
一份醫療

夠晒！

利申：保險agent

一般來講，危疾，醫療同意外就夠數😉至餘究竟買幾大幾多先夠，我一般既做法都係等客人了解完啲內容，再話翻我知你想要啲咩同budget幾多，幫你係有限budget內執曬你想要既野～

我係FWD富衛絲，我可以幫你比較埋你想知既公司相同保額/保費/保障內容，pm 再講多小小你知，當做多個比較，始終保險都係長期既投資保障，唔好怕了解多啲知多小小😉

見到上面咁多巴絲有問題，講多小小啦～

香港所有保險公司既醫療保都係分欄數逐個item同你計，例如手術費封頂只可以claim$47,000，但如果淨係一個十字韌帶手術都要$60,000既，自己就要嘔多皮幾出來。但係呢個case係除富衞外～因為我地係無分欄數，做到100%full claim呢～

試過想claim財物損失
但要九萬幾樣證明煩到放棄

不過都例牌會買，求安心

佢見佢得醫療同癌症保
係唔係冇危疾？

我唔撚見咗部ipad pro，
最後claim返
係要搞好多野，但法律證明無辦法